徐曉冬KO太極高手 中國功夫打唔打得？〈蕭若元：最新蕭析〉

冇人會睇燒山片架
你睇完文字總結下

中國功夫冇正規化，發展出有規則冇咁易死傷既比賽，一係唔一打一打死人，又俾官府禁止
於是難累積經驗，慢慢流於鳩噏

雖然佢講政治既都好燈
但係佢講功夫果啲其實都無錯
實戰經驗少就不在話下啦，你只要打過幾場可以有好大進步
無好似其他武術咁有系統化訓練先係致命傷
你打西拳泰拳有護具比你戴、有沙包打，劍道都有護甲唔會受咁大傷
中國功夫淨係係度舞係度打空氣，點掌握到手感呢

詠春

詠春應該比起其他門派叫做好啲

同返同門啲人練就感覺良好,你咁打過嚟我咁拆,但出到去打又唔係咁一回事

燒山條撚樣真係好中意講野，好似講少一日野會死咁

燒山識出螺旋丸 好似係

詠春？？真實都係木頭人打你？

臨場反應根本先係最重要
有晒套路見招拆招練唔到反應
人地只要出一下佢預想外既，佢咁就中人一下
盲拳打死老師傅就係咁解

自從詠春傳左出去外國之後好左好多啦
好似話發展左一套畀部隊使用的格鬥術

仲有聽過八極拳都係好打得
大陸高官政要身邊果D保鑣特工都係學八極拳

跟住仲話佢動作錯， 無人會咁樣打， 話佢學得唔好。

be water my friend

外國詠春

李書文？

你d 舞步錯晒 step, 點跳呀大佬 ?

翻去練好d先出嚟跳過啦， fail 你。

爆菊